政府保就業有助經濟復甦 PwC率先承諾不裁員不減薪

政府保就業有助經濟復甦 PwC率先承諾不裁員不減薪

在疫情衝擊下，本港3月失業率攀升至4.2%，創九年新高。裁員潮恐蔓延至不同行業，本地四大會計師事務所之一的羅兵咸永道會計師事務所（PwC）亞太及中國主席兼行政總裁趙柏基在接受《經濟通通訊社》專訪時表示，希望政府「保就業」的措施可以盡快到位，解業界的燃眉之急；而作為行業的領先者，公司即使不會申請政府的「保就業」工資補貼計劃，亦承諾不裁員、不減薪，在逆境中肩負企業責任。

趙柏基：PwC不會申請「保就業」計劃，冀資源留給更有逼切需要的企業（Alex攝）

本港經濟自2018年中美貿易戰起出現滑坡，再加上去年下半年起的本地社會活動，經濟加速放緩，今年初的疫情更是致命一擊，飲食、零售和旅遊等都進入寒冬期。政府為此先後推出兩輪紓困措施，涉資2875億元。趙柏基指出，規模之大相當於全年本地生產總值的一成，對抗逆能力比較低的中小企而言尤其重要，認為可紓緩企業現金流嚴峻的情況，獲得的新資金亦有助鞏固業務，並給予緩衝時間重組業務。

他希望政府的措施能「快而準」地投放在有需要的行業之中，以解業界的燃眉之急，「一個月時間對中小企而言都好重要，尤其是餐飲、旅遊及酒店業在疫情期間收入已驟降。」他又指，支援中小企及保障就業是重振本地經濟的關鍵，因為失業率高企將嚴重打擊市民消費及企業投資的信心，認為政府應積極引入資金及科技創新，為經濟注入新動力，加快經濟復甦。

PwC無意申請政府的「保就業」計劃，趙柏基表示，希望將資源留給更有逼切需要的公司，尤其是中小企業；但作為行業的領先者，公司堅持以人為本的方針，現階段無計劃裁員及減薪，為本地四大會計師樓中首間作出此承諾的公司。此外，公司亦積極向海外及不同行業分享其風險管理及抗疫的經驗，同時加強對員工的健康保障及向國內捐贈醫療物資，冀發揮企業在社會的影響力。

趙柏基：危中亦有機，疫情促企業加快轉型（Alex攝）

各行各業包括會計界在疫情影響之下亦難以獨善其身，但危中亦有機。趙柏基指出，雖然上市公司的年度審計工作、企業集資、收購合併等工作因為疫情而延遲，但其餘大部分工作仍可以透過「在家工作」的模式完成。他歸功於公司早於兩年前實施彈性上班時間，因此具備遠程工作所需的資源及技術，包括安全的網絡系統，再加上透過加強溝通，員工即使在家工作，仍可以維持效率。

數碼化為未來發展的必然趨勢，他認為，是次危機亦促使企業加快轉型，例如線上零售快速發展，同時消費者更關注產品的安全性及品質，而餐飲業則透過網上送餐平台維繫生意等。而隨著網上交易的頻率增加，市民更關注網絡安全，亦是發展智慧城市的重要契機。另一方面，近月全球經濟活動幾乎陷入停頓，為地球生態帶來短暫喘息機會，趙柏基相信，氣候變化的議題在疫情過後仍會成為社會的關注，因為民眾將更重視健康，有利健康相關的行業發展。

話就話唔裁員唔減薪，但可以大量CO同唔升職
其實水記都幾識搶光環

DIU MARKETING 同HR 狗個D 鱔稿就咪撚理佢地啦

咪話幾識做戲
過多兩三個月就會見到班水記受害者

免費宣傳

big4炒人係玩勸退/唔升人

每年咁多萬五蚊大學生狗衝

所以咪話會大量CO
k記advisory直接炒添

痴線都唔知俾咗幾多錢賣廣告

co係咩？

一早都話咗過完peak season big 4好有機會有炒人潮，d partner邊會理你地死活，自己bonus最緊要

Counseling Out is the process of providing enough regular, candid and honest feedback that an employee quits before being fired. Most managers wait too long to fire underperforming employees. It's better for the employee, manager, and company if the employee quits.

thx